腰椎間盤突出 退化

有無巴絲都有依個病

病徵係乜？

長期腰背痛

屋企人有
嚴重到要做手術
做完兩三年坐骨位仲會痛

我又未到要做手術
但好灰

之前坐姿一直都坐得唔正 ？

巴打我都有呀
但症狀主要係坐骨神經痛
你而家情況點 痛左幾耐

即係做完都無好返過 ？
我都排咗公立做手術
好驚做完都係好得個一陣

痛左都幾耐
今日拎左MRI 報告
巴打有咩運動介紹下

做緊物理治療

游水 plank 練番背部肌肉
物理治療作用唔大
巴打坐骨神經冇事，淨係腰痛？

我都有壓住左

lm
坐骨神經痛患者

大肚腩啦係唔係

想知巴打你地幾歲 我27
醫生話條腰骨好似40 50歲咁

同埋巴打你地一訓低 會唔會好唔舒服 搞到訓唔到覺

我瞓得耐就會
瞓硬床會好好多

腰好易攰想練肌肉，除左游水有冇其他易啲做既運動？

其實嗰種感覺唔係真係痛 係痺痺地
幾年都未100%好返
但我屋企人係好嚴重嗰d嚟
同埋年紀都大
未做手術前連行步路都好辛苦
而家除左會痺都冇咩大問題

我24 冇睇過西醫 睇開跌打同做按摩推拿舒緩

效果點

做瑜伽，堅有用
入面好多動作一開頭做會好痛/直頭做唔到
不過慢慢嚟，做耐咗之後，你會發覺鬆好多
我都係椎間盤突出，坐得多，肌肉好緊
緊到可以打個乞嗤就拉傷後腰
兩年內拉傷三四次，路都行唔到，睇跌打睇到窮
做瑜伽之後，每日都有keep住做，痛楚減輕好多，筋骨都鬆返好多，起碼到而家都無再拉傷，keep住做我真係覺得會斷尾
我就唔信筋骨柔軟到可以拉到一字馬時都仲會痛

冇以前咁赤痛 變番酸痛

巴打有冇照過MRI

冇 之前有諗過去但最後冇約時間
自己做多d伸展運動我覺得係有幫助
始終係冇得斷尾嘅病

巴打原本係肌肉痛定係有埋坐骨神經痛？

其實係 照完都係得個知字
巴打平時做開邊到伸展

腰同大脾 再加自己按摩痛嘅位置
然後得閒去揼個中醫骨再拔罐 or 泰式踩背
每次都鬆好多

坐骨
不過兩樣嘢係相輔相成
去書局睇下坐骨神經痛嘅書就知
好多都會教你點樣拉筋去舒緩
其實好多都係瑜伽動作
而瑜伽其中一樣標榜嘅嘢
就係可以醫坐骨神經痛
呢啲病真係要靠恆心，唔係三兩個月就可以解決嘅病
我而家早晚都會拉筋一個鐘
係好浪費時間，不過拉完可以正常生活一樣，咁你拉唔拉？

腰椎間盤突出 同坐骨神經痛 係一齊黎
巴打睇開邊本書?

要睇下邊一節腰突出先係

L4 L5
巴打你有左坐骨痛好耐?

冇
有時訓得耐醒會酸酸地即

本書借咗比人
封面係綠+白色
有個sketch出嚟嘅女人拉筋嘅
嗰本書幾好㗎

檢查下小腿內側肌肉皮膚會唔會過緊，有可能下部組織太緊拉扯到盤骨/腰肌腰椎，最後先會令到你痛。

普通科醫生/物理治療搞唔到上面所講既問題
最好搵個識柔式傷科既中醫檢查同搞搞佢

我都有，睇中醫，針灸，完全冇事了

醫呢個病，西醫冇鳩用

長期拉扯住會令到結構有影響，增加咗椎盤突岀退化

做乜叫人睇巫醫

呢到 日日起身行同坐都痛 得訓係到比較舒服 辭左職成年幾保守治療不過failed......
最後都係決定左要手術 黎緊星期五做 希望解決到個問題

巴打喺公立定私立做？
你係做融合定係減壓嗰隻？
我都排咗下年公立做手術

巴打做完就無事 支持你

私立 減壓......公立排唔切啦 已經成個人側彎 行路都拐下拐下咁

希望啦 經一世長一智 發覺健康真係好緊要......以後真係要好好保養條腰

我係工作導致椎間盤突出
一下抬起重物就扭到 去照mri l4/5突出 壓住神經
已經2個月都仲未用得返力

做過椎間盤突出手術

做完之後平衡力差左好多，係好多

有無巴打平訓都平訓唔到?
一平訓就勁痛

所以大家真係唔好彎腰烏地身咁拎野

同樓上某巴打一樣
去咗做針灸 做咗兩三次 已經唔痛

星期三照mri

好想重刷

巴打邊到唔舒服

長期腰痛好多年，上兩個禮拜開始左邊patpat，跟住灣腰著鞋著襪就會扯左大比到小腿痛

早3個月做完腰椎融合..如醫生話未要去到做手術得閒趴下..好似眼鏡蛇咁趴到攰就抖下

L45 S1
淨係可以做運動拉筋

睇緊viutv恐怖醫學都講緊

做瑜伽中場會有大休息
平瞓喺地下，一瞓落去，右腳就痺哂
不過最近克服咗呢個問題
而家喺地下平瞓，瞓著都無問題啦

巴打你瑜伽班係邊到學?
可否PM?

始終呢個病都要靠自己
我試過好多方法
物理治療，游水，針灸，跌打，推拿，拉筋，瑜伽
到最後都係要睇自己有冇恆心去改善個情況
包括改善坐姿，做運動，定期拉筋/瑜伽
我試過睇跌打，睇完真係好返哂
但問題核心係無解決過
過咗一排，又再痛過
各位巴打一齊比啲決心打贏呢場仗！！

慢慢鬆，加埋游蛙式

可以推埋拿。

但老實，自己唔練唔鬆咗筋先，針灸都未必有用。

而家日日都有做，同埋有游水。

之前痛到落腳板底

無問題呀！
不過比定心理準備你
呢間真係學瑜伽，個阿sir/miss都教咗廿幾三十年
班入面無乜女昅，阿姐就大把，昅女方向唔好有期望

但唔知點解我一訓低一趴低
條腰+PAT 就好痛

呢個都係瑜伽其中一個動作
好有用

應該係壓住咗神經線
I know that feel bro
因為我都係咁
拉筋多啲，拉返鬆之後，你會發覺好好多
之後再頂住痛楚，堅持瞓落地下，盡量放鬆，瞓半個鐘至一個鐘，條筋會鬆好多，之後瞓落地都唔會點再痛
我就係咁樣克服咗

今晚ViuTV岩岩播完 恐怖醫學

講一個腰椎間盤突出既日本女人 痛得好離譜

重寫埋日記記錄點痛法 到生不如死 痛到要辭職 痛到朝早40分鐘都起唔到身

垃圾醫生叫佢打針 叫佢慢慢等又試過 MRI 水療法又試過 乜方法都試過 no use

最後無放棄 搵到方法 用轉移視線 同 嗜好 醫返好自己

基本上就係搵一個令自己好投入既興趣 例如個女人一直好想好想養狗 於是立心養返隻小狗

再唔好日日諗住點痛 返而再精神放去狗仔身上 最後畀佢得左

如果大家有興趣 不妨睇返個集

link應該係

暫時未更新到今晚個集

搵唔到邊度pm，加密算

試下吧，最好搵正骨整番啱啲位先。

自己拉，如果唔係冬天或三十歲後仲難好轉

我而家每日手手腳腳都拉十五分鐘

初頭痛到出晒汗，但一定要有恆心慢慢黎，開youtube分散下啲感覺。

同埋最好斷咗症先。

坐骨神經痛
但照mri x光最後話冇事， 係肌肉緊
但日日痛到扒街

我
睇左兩萬幾蚊中醫加物理治療

唔該晒巴打

巴打你病情點
醫生都係開左D 藥比我食 叫左做4堂物理治療睇下點再覆診

無突出又移位
咁醫生有冇講點醫

推畀多d人睇到

我唔止
淨係睇跌打加中醫
幾次加埋起碼過五皮
仲未計物理治療（睇政府所以無計）

已經係5年前既事
其實出事之前幾年間唔中瞓醒條腰會劇痛
但隔一陣又好似冇乜事所以一直冇理
直到有日突然痛到落唔到床
去toilet要黐住牆慢慢行
隔一日好d就的士去急症
等果陣痛到要瞓病床
照完x ray
知係雉間盤突出
打止痛針啪兩粒藥就算
最後靠同事介紹睇個中醫
佢有部電腦控制專做腰既機
一星期已經可以行到
成個療程係好貴
但唔洗開刀
目前keep住做運動防復發

中醫收費有d真係揾笨柒
試過屯門有個姓梁既
完全冇料到夠擔收九舊水

包裝得好似好勁，收你幾千蚊
唔得你都無得追究，佢又無寫包醫到
所以唔明以前收二三百都會有人話貴係咩玩法

巴打其實我都有私家封轉介信叫我去做物理治療
你係點樣可以睇到政府
私家好貴

都係椎間盤突出，傷左5年，宜家做左幾個月針灸感覺有好轉既

針灸可以止下痛同舒緩下
但唔可以根治

今次我又覺得ok, so far 冇反彈同 feel 到愈來愈好 之前隻腳有兩條筋扯住宜家鬆左一條既

你去急症照到係就有得排
但政府物理治療醫雉間盤完全冇用又排足一年先有得睇

咁呢個問題冇痛就算架啦
突出黎既野係唔可以塞番入去架

雖然有研究證實過推拿之後照MRI可以推番入去

去睇街症睇腰痛，轉介去睇專科，專科會幫你照x ray先，覆診時睇結果，如果有事而你又話仲有痛，影響到生活，問下醫生可唔可以轉介去睇物理治療，佢多數會寫埋比你
有幾間醫院會有埋水療(博愛係其中一間)，睇物理治療時又可以轉介再睇埋
不過成個過程，起碼要兩三年，唔好諗住搵佢救命

最初話尾骨有條小縫懷疑果到出事
之後話照mri再加多幾張x光睇清d
最後話應該唔關事
應該係肌肉太緊拉直左條腰
話使物理治療同拉筋

好彩之前睇咁多次都有醫療卡( 成千蚊一次骨科醫生)

個時巴絲推介

台灣物理治療師寫既，入門黎講唔錯

就係呢本！！
入門唔錯，不過我自己上瑜伽，有啲pose會feel到更應，感覺更好

巴打不如試下去公園d單槓度吊下，上身捉緊腰間對落放鬆

最好揾個人傍住，如果做得正確佢會睇到你個patpat向下沉一下，然後鐘擺咁左右fing

呢招係以前睇中式脊醫學番黎，幫助你拉開腰椎等中間d軟組織可以去翻啱既位

我都有自己玩yoga, 拉筋拉到好爽

係呀，真係會感覺到最初玩時痛到仆街
之後越拉越鬆，feel到改善嗰種感覺

我睇個中醫都有教呢個動作

屌你老母呀

如果直接有醫生轉介物理治療信
可唔可以直接去政府做?

私家醫生？
我估應該唔得啦
不過可以一試嘅

巴打你係咪已經好番好多?

可以咁講啦
依然會有痛，不過少咗好多
由2011年開始發現痛到而家
係近呢一年半開始做瑜伽，先開始覺得有好轉
其實筋骨依然好硬，始終由細到大都無拉筋習慣
不過見到曙光囉，睇過本書，個作者都係椎間盤突出得好嚴重，佢堅持拉筋，最後椎間盤突出問題仍然有，但佢已經係一啲痛都無
而我瑜伽個miss都有講過佢教過啲學生又係有椎間盤突出，最初連行路都痛到仆街，差唔多要瞓住過嚟咁滯，學瑜伽之後已經可以正常生活
所以唔好放棄呀！
就算要做手術都好，都要盡自己能力改善個問題，唔好偷懶呀！

如果係壓住神經線個隻，其實冇得靠拉筋醫

唉， 我都有
重有骨刺tim
響第5, 6舊骨度
e 家左邊膊頭長期都痛， 有時會脹痛到上個頭度
都唔知可以點

學上面巴打講，針灸有用

依個都市病十個有五個成日坐
唔運動都有

巴打有冇咩瑜伽動作可以分享下？除左瑜伽游水有冇用，或者你仲有冇做其他運動/治療？

我諗我都係壓住神經線
最慘係訓唔到覺
一訓低 痛到要起身 訓得好差

有無巴打梨狀肌會痛
行路會痛 有啲轉向又痛
但坐低 企直無事

梨狀肌症候群？
呢個嚴重的話都會坐骨神經痛，但比起椎間盤突出算輕鬆，可以痊癒斷尾
上網查下拉筋動作 有好多

我今日都bk左4堂物理治療
1星期1次 希望有幫助啦

其實睇左好多醫生都未確定係咩事
巴打熟悉？有無醫生介紹

拉梨狀肌動作睇邊種拉得最應

老母都有
留名學嘢

留名

做手術decompress nerve root post-op 一個可以出院不如做咗佢算
不過physio + surgical prognosis 有時差唔多所以兩種都好

Youtube個Jeff cavaliere教唔好用硬物按摩
愈按愈薄 但有啲醫生就會咁教

老豆之前都有e個病 跟住keep住針灸兩年 然後而家已經冇乜事

我一直都有依個病 條腰成日赤赤痛
但舊年6月底去完旅行返到香港勁痛
痛到行一步都想死 坐就梗加唔得
最後去私家照mri結果係都突出幾多壓住神經線
因為無咁多錢係私家做手術
所以係公立醫院排期等見醫生
期間有一次只係行左2,3分鐘路程已經痛到想死
結果call白車入院訓左一星期
期間每日做物理治療 但都無乜用
之後返咗屍企抖 然後8月頭做微創手術
差唔多做完手術一年 依家其實已經無乜事
行得走得坐得 開始做返運動踢波打羽毛球
但唯一有個問題係右腳小腿有時會感覺扯住
醫生話可能係神經仲未康復
特別係做完運動扯嘅感覺大好多
有時會訓訓下抽筋
依家一星期都會游一次水
其他伸展運動都無做 因為太懶

巴打喺私家做？做咗幾多錢？

我個case比較簡單d
細個搬野chok親腰骨，果期會無啦啦閃下咁痛
然後到依家一見攰，keep住上身仰後，然後左右擰條腰，就會feel到d骨啪啪聲，啪完就舒服好多
隔月會落樓下搵師父做穴位按摩，佢會針住我肩背最攰最酸痛果d筋黎捽，每次比佢捽完都好好多

通常衰姿勢唔岩
或者肥
改撚左依兩樣野先啦

仲有話做手術嗰d
spine依d大手術唔係差到一個地步人地都唔同你做啦
做左唔惡化算係咁 仲想好返哂

我係公立醫院做 本身出院嗰陣約咗8月底做
但可能見我情況嚴重
咁啱有位所以俾我8月頭就做
嗰陣係港安照mri 個醫生有講過微創要12萬
但因為無錢又無買保險 所以排公立醫院

其實都唔係
腰椎間盤減壓手術真係幫到d嚴重患者
好似我咁痛到行一步都唔得坐都唔得
訓就只可以趴係度
依家起碼暫時都無乜問題
但唔嚴重真係唔好做手術
始終唔知會有乜後遺症
而且實會令d骨與骨之間有問題
總之唔到最後一步都唔好諗做手術

我係Neurosurgery ward做 好多Cx+Lx laminectomy ge病人都係aim 2-3 post discharge

不過我都認同conservative 唔掂先surgical 好d

巴打，我做過好多堂物理治療，但其實除左會教你d增強腰部肌肉嘅動作之外e.g. plank，就我嘅case黎講佢嘅治療其實冇乜效果。都係用短波、拉腰黎鬆番d肌肉

我覺得呢個病最關鍵都係靠自己努力同堅持去自療，雖然應該唔可以100%痊癒而我亦都未好番，但好多人最後都可以行得走得冇痛

我都未做過 我見醫生叫我做4堂試下
我當學下D姿勢 番屋企自己做下
講真依個病真係要自己努力
巴打你地有冇練背肌? 醫生都話有幫助

坐低向下壓個個我都有做
好似對梨狀肌 同坐骨神經痛都有幫助

呢段片大部分嘅pose，我個瑜伽miss都有教，可以試下啱唔啱使
可以喺youtube search “yoga sciatica”有大把片

記得做嗰時要完全放鬆，保持呼吸，唔好用死力，用咗死力就完全唔係嗰回事，大忌
慢慢做，有啲pose做唔到嘅話，就唔好格硬嚟，feel到有拉扯嘅感覺時hold住一陣就ok
繼續keep住做，終有一日，個位就會開

借fd ac
小弟上年2月發現有一排腰痛 做完gym個隻酸痛

之後睇左啲所謂脊醫 佢彈我去照x光
發現L2-L5 都有所謂脫位嘅情況

最後我搵咗個相熟嘅中醫幫我針灸推拿拔罐 推骨 大概斷斷續續做咗一年 可以keep住個情況無變差但係亦都唔算話有好轉

有次試過行山但係反而唔痛 不過我跑步就會痛但係而家因為仲後生都可以忍受到

同埋通常我一劇痛嘅時間我都即刻去搵個中醫師搵咗佢就即刻完全睇唔痛

但係其實咁耐嘅情況都冇好轉到都有啲心灰意冷 呢一年嚟我都冇點樣做運動因為我驚整親條腰但係我實在漲得太犀利呢幾日開始做返gym 就住條腰嚟做
希望個人瘦番個腰椎壓力 個腰椎就唔會痛

游水

試過 但係都會痛 習慣左水既浮力 一上水個下仲痛 好似有兩個人既重量壓住 個下仲爽皮

咁不如,晌水到行
又唔算高運動量
就咁睇好輕微咋喎
反而係你L5-S1嗰個窿好明顯細左

SRY
L4-5
L5-S1
都細細地

係 佢話一個接一個退位 最嚴重係L5同S1
我有一排左邊腳踭 長期有麻痺嘅感覺

我上網睇過係啱啱好嗰個神經就係 咁啱喺呢兩個位 唔知係咪真係針灸有效 隔咗一陣就呢個麻痺感覺消失咗

呢幾日去做gym 我都儘量選擇唔會用到腰椎嘅動作去做 同埋我都做咗一啲強化後會嘅動作 不過最後都係驚會影響到嗰啲 腰椎所以唔夠膽做得太多

所以我而家有可能 呢幾節中間嘅神經線會壓住咗 我嗰種痛法就好似係做完gym啲肌肉酸痛
然個中醫師都話畀我聽就係我啲背肌幫手拉返住我嗰個脊椎骨 導致肌肉疲勞 同埋損耗

最慘係我唔知道幾時喺邊度整親 只係知道開始痛嘅時候已經大鑊

前幾年都有做開gym 就係有一日開始發現我冇用到背嘅動作背脊都痛先開始去睇醫生

咁漫步機,單車機得唔得?
如果你話行係唔痛既,晌跑步機急行都可以
你都係志在CARDIO減肥即

我條腰都有事，最慘我有時行街行左好耐，行到累，就會突然痛到行都行唔到，要等二十秒左右又會突然冇事，試過有一次係扶手電梯發生，成個人停左係到，到頂危急死行一步，好彩後面冇人，唔係都唔知點算

去酒店訓軟床好撚痛 一定要訓硬床
係咪腰椎間盤突出 退化??

我懷疑自己有坐骨神經
照X-ray話冇事
宜家有keep住拉下筋
但趴低挺起上身都係扯住痛
想去公立排隊照MRI
有冇知要排幾耐?

巴打有無諗反大陸照？

可以做一個抬腿檢查 係張床到抬腿 如果抬唔起or會痛 好大可能係椎間盤突出

巴打想問下 手術之後有無咩要注意既事項或者復康動作要做 黎緊星期五會做個減壓手術......網上搵資料見話手術完果一兩日要做個抬腿訓練費事神經粘連 呢個做唔做得

真係可以返大陸照 香港照過幾次都3000至6000不等 之前廈門照過一次 800蚊埋單

抬得起 但又唔覺痛
我係有時坐得耐/企得企 左腰會酸痛
訓軟床又係痛 平時訓覺好多時都打側訓

如果抬腿無問題個情況應該唔嚴重 不過你自己注意啦 坐半個鍾就起身行下 同埋要訓硬床 得既話可以係大腿下面放個枕頭 對條腰會好d 同埋練返d腹肌背肌保護住條骨

唔該晒 仲好唔好打側訓 ？正常咁訓都有時會痛

打側訓可以 兩腿之間夾個枕頭更好 個睡姿令你舒服就得

可以諗諗 但應該上深圳照

腰椎融合者係做D咩?

大陸真係平好多 應該1000樓下埋單

又痛到訓唔到 一郁到個位就劇痛
想做啲舒緩方法又做唔到 因為我一訓低就好痛

我照完無幾耐 照左4千8 係香港果啲mri中心照 唔係醫院黎

通常手術分兩種 一種減壓 就係將突出黎果part切走咁 等佢唔好壓住d神經 另一種就係融合 融合就係將骨同骨中間成舊椎間盤攞走 之後塞d野入去 通常係自己d骨 或者一個動態穩定器 再上下節打個骨釘穩定佢 最後兩節骨會變成一節

巴打你個脊醫好唔好
我成日覺得我睇個個骨醫好求其
啲X光片都唔似你果張咁會畫下線
mri照左n張出黎都係 講2句就算
想轉睇第二個醫生
btw我啲骨照出黎勁差

有冇片？

巴打咁夜仲未訓?

聽日post上黎

睇波

其實我好眼訓 但訓唔到
聽日仲要番工
你支持邊隊

日不落帝國 我就係醫椎間盤突出 辭左職成年都未搞掂

有依個病手尾好長
希望依到啲巴打個個早日康復

想知各位巴絲年齡大概幾多，老豆早幾年都有呢個問題，但因為年紀較大50up，所以唔健議做手術，見佢行路呃下呃下好心疼，想問有咩辦法

我見好多成6-70歲都做咗手術

望到都好痛

其實要搵啱骨科醫生同物理治療師...好多骨科醫手同物理治療師、腳就叻...脊椎佢地麻麻..我都遇過鳩up骨科話切咗突出嘅椎間盤就好返..好彩睇咗家下個醫生先知道個情況唔係咁簡單..物理治療都一樣..早2年睇咗一個..果時我又係痛到落腳指尾..磁力共振都睇到好嚴重都比佢醫返好
加埋佢比嘅運動日日做3個月好咗8成..不過之後要keep住練肌肉..我就係近呢大半年懶所以又出事

我27
醫生話我條骨同四五十歲啲人咁

巴打睇邊個醫生
我上面都有講 我覺得我睇緊個個好求其

郭厚仁醫生..亞太骨科及脊椎中心
不過唔平..一次$1350

唔該巴打
睇一次 有無十五分鐘時間?
有無手法治療?

覆個好幾個腰痛post, 我曾經都係腰痛患者， 平時坐辦公室多， 一要去旅行， 長期行路同企， 再訓埋酒店軟床. 條腰會痛到不行加標眼水.

解決辦法真係去做瑜珈， 拉番鬆腰同屁股附近muscle, 同埋開下盤骨.

雖然做個時堅痛， 但係good pain 黎. 做左三個月以上，你就會開始見到效果.

我現在已經做左一年多， 條腰已經無咩事， 開始搞緊肩頸緊既問題.

加油💪🏻

如見醫生呢佢好好心機嘅..我第一次都問咗佢成個鐘頭...
如你想睇物理治療..去呢間應該幫到你

個陣佢驚做完手術後，復完唔到好多，成功率低所以無去做，見有巴絲話做瑜珈會好，但咁老做會唔會做唔到，佢本身有做開運動羽毛球 驚佢愈做愈傷

其實就驚再老啲果時肌肉都冇埋果時就點操都冇用
一係去游水..因為做完手術醫生都叫游水

有坐骨神經痛好慘
晚晚都訓唔到

見到個post即刻坐直左

我個次其實係甘岩睇到啲團購package 既treatment 之後就買左三次 個個醫師唔係註冊既脊醫 我見左一次睇完x ray就無再去 你要我可以比個名你 上網有人話佢好勁 但我覺得不了

脊醫真係麻麻地個人覺得......黎黎去去都係衝擊波 一係就擺上個拉腰機 好拖症 同埋又成日sell你package咩買十次平d 銷售手法同美容有得揮

岩阿 有一次我有啲優惠券去觀塘某一間大型連鎖既專睇脊骨既舖 可以免費用佢部好勁既機 度下我肌肉壓力

我又on9一開始自爆有照x ray 佢已經開始sell 之後幫我度完話等埋report就走 中間等左15分鐘又不斷sell 之後我話諗下先拿拿林拎左個report (一張紙) 就走

行左出舖頭睇兩睇

Name: 日本人名 (Yamaha suzuki 甘上下 )
date : 唔係個日
time : 1:00 AM

我屌佢 亂鳩甘黎 比個template我？

之後入反間舖去reception到屌佢

姐姐: ，我 :
:唔該 呢份唔係我架
: 呢份就係你既report
:真係唔係喎
:無錯架啦
: 我唔係日本人 我無日本名 仲話係我？

之後個啲所謂脊醫見到我 立即叫我入房話比我試做10分鐘 訓係張床 綁住個人 下半身後後拉 之後不斷轉

個下心諗你平時甘樣昆9人？ 比個template report人

所以我都係睇骨醫
唔記得邊個Post講過 脊醫 係班醫生圍威圍整出黎 反而我想睇下上面巴打千3蚊次個個郭醫生

如已照mri帶埋片比佢睇..佢係好細心嘅...問幾耐都答

我個醫生講左2句 就完

巴打，我諗我同你睇過同一位”醫生”

一啲都唔專業之餘仲勁sell我買套餐，我除咗椎間盤之外仲有其他問題，有啲位明明係肌肉導致錯位佢都夾硬拎支槍鋤我脊椎，又dum我症 離開咗診所依舊咁痛

有無英文好既巴打幫手睇下照完個mri
得出有咩結論
我個醫生講左2句 話退化 無水份 同啲骨好差就講完

其實你做完手術嗰一兩日都唔係點郁到
我嗰陣連較斜少少張床個傷口都痛
唔好講話抬腿啦
我係做微創 傷口3cm左右
但第一日都係落唔到床住
我自己就未睇過你講嘅資料
不過你到時睇下郁唔郁到啦
郁到細幅度咁做都可以掛 不過小心傷口爆線

我都係因為依個病 做完手術再辭職休養咗半年

巴打依家點 我星期五都手術...好鬼緊張

你係做邊款手術？
我依家其實已經好返9成啦
做運動都無乜大問題
不過有時右腳小腿會扯住扯住
腳底，腳趾尾嗰三隻有d痺
依家長期坐同企都無問題

加油呀

各位巴打 想請教一下 我本身椎間盤突出坐骨神經痛
用單槓吊住嘅嗰個動作 我做個陣成條坐骨神經會有感覺 痺痺地扯住咁 是咪正常？

巴打幫你集氣 做完就無事

我上網睇過外國嘅唔知健身教練定物理治療師有教咁樣做 好似同做牽引嘅原理一樣

加油巴打
一定無事 其實都係小手術
如果全身麻醉直頭好似訓咗一覺咁
做完趕得切睇法國

咁就好 我聽好多做完唔掂既過案 搞到個人好頹 btw巴打要keep住rehab 游水果d 呢個係一個長期既戰爭

一齊努力啦 呢個病真係好麻煩

我都係暫時無事咋
唔知之後會點啦
不過真係要keep住游水
你做完手術都要游水 一齊努力

係 我就咁google 翻譯自己個mri報告都好淆

因為我做個陣條坐骨神經會扯住痺痺地咁 好驚個form錯

你都係去做物理治療穩陣
佢會同你做牽引 應該會鬆少少嘅
始終自己做唔知會唔會做錯

你個醫生點講 巴打可以試下去做物理治療 我覺得物理治療真係唔錯 同埋游水

唔好自己嚇自己 實會好返㗎 幫你集氣
多d去游水 好多人都係靠游水好返

今晚應該又係眼光光等天光

我嗰陣都係咁 訓得好差 要就住嚟訓
你試下趴係度訓 嗰陣都係唯一訓得著唔痛嘅姿勢

巴打果陣你睇左幾耐 醫生先建議你做手術?
你個馬尾神經有無都受壓?

我指你睇完私家 醫生見到你張mri就直接叫你開刀咁? 因為我有問過醫生點醫 佢叫我食藥同做物理治療

多年痛症睇中醫針灸治標不治本，最後都係自己睇YouTube 教點壓返個盤入去，成功減少大部分痛楚

坦白講，好多私家醫生為咗賺你錢，會水你做手術，但其實物理治癒配合其他治癒都可以醫返好。做手術可以衍生嘅後遺症都可以好嚴重，所以巴絲們做手術前最好睇多幾個專科。

利申：C-spine 4-5/5-6 椎間盤突出，兩個月前痛不欲生，個人靜止都會痺痛，由肩甲痺到去手肘，諗過做手術，但最後放棄咗。做咗兩個月物治，而家已經好返8-9成，打得返波做得返gym。

我七年舊患啦，而家終於的起心肝一邊治療一邊游水

痛到叫救命

一個professional嘅spine specialist係會拎你啲mri嘅影像加埋你而家嘅symptoms嘅嚴重性去判斷你有無做手術嘅需要，由radiologist出嘅呢一張文字報告佢地只會作參考用途。

Btw我頸椎椎間盤突出，都係27

大家個病情會唔會好fluctuated，即係今日好似好番d，過兩日又好似痛番，唔太穩定咁

其實都要分退化程度先決定做唔做手術，有啲人只是椎間盤突出可以叫做第一期，一般做物理治療係可以嘅，如果嚴重啲又或者椎管狹窄， 滑脫就算物理治療都未必得，又或者好快復發。有物理治療師都會建議做手術。

我個陣問佢幾耐好反 佢話好反就唔包 最多情況唔會惡化 一個套餐成皮野 同我講做完你唔會再衰架炸 我不如拎啲錢睇其他

之前有排左腳腳踭企得耐 /坐得耐會痺

自己壓

我去完針灸會好舒服 由個日計啲痛楚又會慢慢累積

做瑜珈姿勢等佢自己入番去

跪求教學

係呀 私家見到我mri就叫做手術
但負擔唔起轉介我去公立醫院做
其實我都痛咗好多年 有去公立醫院骨科覆診
我嗰陣照mri都突出幾多 好似有1.5cm
壓住咗半條神經線
通常公立醫院醫生唔建議做手術
如果真係食藥同做物理治療都唔得先會做
我嗰陣真係痛到call白入急症
訓咗一星期醫院 每日做物理治療
但完全無幫助 所以醫生先肯幫我做手術
不過我唔都唔建議做手術
始終捱少一刀得一刀
我都要康復咗差不多一年先好得返9成

做個陣要挺胸 下身放鬆

最簡單係先雙手撐住兩張椅背升高個人，拉鬆返條腰幾分鐘

再平躺頭向下做掌上壓，腰貼地保持放鬆

Youtube physicaltherapyvideo search sciatica/ bulging disc 有好多條片

患者

除左手術咩都做過

xray 冇事

mri 第4/5 節尾龍既軟骨組織吱左出黎

推拿，針灸，物理治療，啪骨

都係治標唔治本，office 工，已經坐正，有用腰墊，都係唔舒服，反而放假/旅行 行/企都冇事，係office 坐一陣就開始痺，痛，依家都痛/痺緊

多年前撞車冇理到，跟住開始唔舒服

依家每日都痛緊

一直有做gym,依家轉打泰拳

都有痛，唯有加強肌肉訓練

真係預左一世

我自己都係L4 L5 突出 但我就突出左5MM 算係嚴重,整親後都休養左大半年其間試過針灸,物理治療,但最後搵到屯門有間啪骨GE 整返好,但間唔中都要覆診,因為有時做過量GE負重運動,佢會一直累積到你開始覺得痛,就要去覆診再啪返正佢,但其實我先得20幾歲有諗過做唔做手術好,始終咁樣落去長遠黎講都唔係辦法。 所以我都想問下大家對手術同後遺症有D咩意見

打泰拳咁癲?! 我連用力少少轉身都驚佢又痛過

即係我未嚴重到要做手術?

咁我應該無巴打你突出得咁多
因為醫生睇完我mri 只係叫我做保守治療
食藥+ 物理治療

巴打啪完骨係會完全唔痛？好似冇事咁？

啪完會有2種情況,第一種啪完會痛過之前,但過幾日消哂就唔痛,但呢種情況通常係突發性咁整左佢出黎"HI"到D神經線發炎就係咁,第二種就係啪完之後由神經痛 減輕到變左酸痛,之後過多一至兩日就完全唔痛,其間最好帶住腰封,同埋避免搬重野同彎低腰,唔痛GE時間就因應你不過工作關係同自己平時點對條腰,同埋肥胖體質都會影響到,越肥 佢所受GE壓力就會增加,自然維持時間都會短D
因為我個情況就係慢慢累積由唔痛到酸痛變神經痛再覆診,不斷重覆緊以上步驟。
btw 啪骨真係好撚痛由其是係岩岩整親發炎先去啪...同埋如果係發緊炎個陣啪 你要預左啪多幾次 唔會睇一次就醫得好你咁奇蹟~

不過都因人而異,有好多減輕痛症方法有D人游水,物理治療都可以做到,同埋肥GE人最好減肥

因應你不過工作....
不過呢2個字打多左

唔係為左打比賽咁癲，都係想做運動

本身運動開（gym),不過做左咁多年，唔知係姿勢問題定係點，越做越緊，反而泰拳可以放鬆d

當然量力而為啦

幾年前試過沖涼果陣拉筋，直立雙手掂地下，夾硬黎，跟住拉到尾龍骨，行路都痛，以為會癱 去推拿幾日先冇事

量力而為

唔敢做手術，始終有風險

除非到左無法忍受既地步

幾年前轉新工番左幾個月條腰勁痛 除左訓係度其他時間都痛 無理到之後有一日做gym彎低起身拉親痛到暈埋 第2日訓醒起身又暈 但係照x光無事發生 但係自從個次之後就無咁痛 係彎低腰feel到有野un住un住

一直條腰都冇咩事,但依一兩個月開始條腰好痛
我開頭以為係未因為經前所以痛
但原來唔係,完經後都仲係咁痛,仲要痛到去到兩隻腳都好似抽住抽住咁
之後就去左睇中醫,針灸左一次,係冇之前咁痛 但係一彎低腰我PATPAT個位就痛
中醫話係條腰某個位發炎令到壓住D神經線所以痛
但係我好驚好唔返 會KEEP住痛

巴打 我明你想做下運動 但呢個病打泰拳真係唔多恰當 泰拳又扭腰又成 touchwood搞到嚴重左都有可能

巴打聽日幾點做手術?

聽日睇mri報告

巴打你都痛左好耐?

條腰痛左冇10都8年，上個月開始影響埋左腳

都係慢慢做，真係覺得有鬆左

屌睇到呢個post就知道香港好多醫療人士既知識幾落後搞到嚇親d病人
而家係學術界已經有個共識就係張mri嘅情況同你腰背痛既情況係完全無關係
有3成20歲到無腰背痛既人照mri係可以見到椎間盤突出
但有d痛得好嚴重既人係可以mri乜事都無
所以照左既可以掉左張mri佢
因為張野完全唔代表你背痛情況
唔信嘅可以睇下文獻：

有無諗過睇脊醫？

至於你如果問做咩野可以自救
最簡單嘅就係成日坐得耐會痛既唔好坐死同一個姿勢
搬野既用得多腰力就轉下用腳力
至於問做咩運動好
對唔住我想講要做過檢查先要答到你
所以強烈建議你搵個物理治療師check下
但鑑於而家物理治療師太多參差不齊
有個好簡單嘅鑒別方法
就係如果佢全部都同你做機唔教運動又俾唔到特別原因既話(例如話發炎發得好勁)你都可以走

巴打本身讀醫?
我黎緊會去睇物理治療 多謝你既鑒別方法

上面巴打有睇過 經驗麻麻
404NotFoubd巴你有好介紹?

我睇完份mri 報告 都勁不安
就係我上面POST 左果份
寫到勁嚴重

唔洗驚啦
腰椎退化/椎間盤突出係正常人入面都好普遍發生
普遍到好似皺紋咁
同腰痛無乜關係
除非你話你唔止有痛仲有大小二便失禁就另計啦

本身做開物理治療果邊
我都明白腰背痛好煩好困擾
因為我都中過招
但其實好多時無你想像咁誇張

唔單止脊骨 其他位置嘅筋骨明顯有問題
照完mri都會話正常
Mri根本係一樣掠水科技

瞓左私家醫院4日
照左MRI
知道壓住神經綫
做左物理治療三日，一日兩次
行路仍然好痛，腳好痹瞓唔到
喺醫院捱埋個weekend 應該要做手術了

我個陣睇私家 夠話我好嚴重啦 話再係咁痛多1個星期就要做手術,話D神經會壞死,而家咪又係冇事行得走得運動得 ,不過間唔中要去啪骨就真GE

如果一訓低就好痛 具體啲係個人訓低左 成個背脊貼住地下 但腰對落屁股個位掂唔到地下 要出力同勁痛先掂到 係邊個位出現問題 我問過醫生佢話可能神經受壓痛 但我覺得似係肌肉 問題

巴打你係突然唔舒服 定一直都唔舒服?

你日常生活有冇問題先
仲有痛既位置係邊度先
拿我唔知我有冇get錯
但如果係訓低心口向天腰椎掂唔到張床其實唔係咩大問題黎架喎
因為本身腰椎有個弧度係到
如果你個弧度再比平常人多小小
掂唔到係極度正常

真係慘 男人老狗變左d p記既yoga達人

針到舊骨好番 好撚神話feel

物理治療教做運動就含得撚啦 你估佢地係外國d大隻兼物理治療咩 佢自己連點做得岩都唔識

男人唔做得瑜伽？

可能我1999
其實最大問題係訓唔到 無論用咩睡姿下背+PAT都痛

牽引動作的話，有無人試過倒立？唔知成效點

錯方向囉
第一 好多yoga大幅度既動作唔應該做
對腰椎有壓力既動作應該避免
由其係拱橋呢d

Power Yoga既環節仲大獲
我未見過一個未學過做plank既人識做plank

其實weight training + stretching 先係正確既方向
不斷伸展/過度伸展對治療腰椎間盤突出既意義不大
因為你無fix 好anterior pelvic tilt

用撚哂腰打 梗係痛啦 唉 有時候真係抵d人仆街

Google下資料先，唔該巴打

量力而為，自己知自己事

啱啱睇咗呢個網
入面好多都係瑜伽動作喎
不過我上嗰堂係叫治療班，少力量，多拉筋嘅
反而想搵下weight training exercise多啲
怕做錯，傷咗仲仆街

手術完... 好似唔錯

感覺如何？
你係做邊款手術？

鬆曬 痛麻酸痺一覺無曬 做減壓 好似叫咩椎板切除術

鬆晒

恭喜晒 不過係長期作戰
過兩三個月開始 要keep住去游水先會好得快
你係全身麻醉？

巴打食緊邊幾種藥？

做微創?

巴打搵邊個醫生做，係咪微創內視鏡切嗰種？

2年前打左一個大黑痴，腰好痛，以為扭親，夜晚已經痛到落唔到床，即刻屋企人抬去私家，照mri L4 L5右邊必左出黎，訓左醫院一排。出院後睇左好耐脊醫，破產。
開始好番無事到2年後今年，同一個位左邊生骨刺，又叉鳩住神經線再痛過，又破產地醫緊

抬下腿..如果唔係啲神經根會「痴根」

痛博士 200MG
tramadol 50MG
Mydocalm 150MG

但巴打你睇脊醫睇好左?

果時已經無痛，無乜痺，生活正常番。。無錢就無再keep住去睇。
貼埋mri 同骨刺圖分享下

係咪要隔24個鍾 定可以即刻做

蔡森洪醫生 做微創唔係內視鏡

之前我都有食一隻叫lyrica 可以減少神經痛

巴打你而家有無再照 mri?
個椎間盤仲有無壓住神經？

無再照過，咁鬼貴
唉日常生活到就算

聽聞Lyrica先係針對神經痺痛嗰種止痛，但巴打你覺得呢隻藥有冇用？我想去藥房自己買....

樓上生骨刺嗰個巴打 我都懷疑自己而家腰有骨刺，如果真係生咗有啲咩可以做到？

Ps幾年前頸椎有三節生咗骨刺

搭單問，我六七年前跌凹咗tail bone ,然後l4L5突出咗，，而家就演變到上下交叉綜合症都有埋，加坐骨神經痛，請問有無關係？

我好想切咗粒tail bone 日日生不如死

你傷口唔大？我之前3cm傷口
第一日除左攤 乜都唔敢做 傷口扯住痛

內視鏡半身麻醉感覺好恐怖
Btw各位巴打唔到最後 真係唔好做手術

睇完mri，主要話我L4，5之間薄左，退化

我係骨科度做物理治療作用不大

電療同拉腰，做完都冇舒服左

如果我自己係屋企拉根

趴喺度再用雙手撐起上半身90度

會唔會有用

有 食完無咁痛 果陣我食藥配合物理治療有好到唔少 不過始終後生 唔想捱痛捱成世 所以決定手術

我都係攤緊 聽日先抬腿 傷口痛就梗 不過無左果陣神經痛就好感動

有用

都係去拉腰同脊醫啪幾野咁
一開始發現果時去好密，1week 3次
之後2次，1次咁，2-3個月後日常生活都無乜痛
間唔中會扯住下隻腳咁

你去照左先啦

唔該曬巴打

lyrica 我未食過

有無椎管狹窄?

郁到就做啦..我做完手術2隻腳冤到郁唔到..所以都係出院先做..你手術做咗幾多個鐘？

可以 不過會收私家價錢

3個幾鍾 不過唔知傷口定條腰好鬼痛 隻左腳術前無麻痺 做完有d麻痺 聽日問下醫生先

即是你只係切咗突出嘅椎間盤？

係 後入切左小小椎板 之後整走d椎間盤 聽個醫生講係咁

我估巴打你係做依個

原來咁多連登仔都有傢

腰背痛好灰真係

巴打手術完左都3日 見點呀你?

有無做下d運動拉下背脊？
我依兩日腰都有d痛 尋晚拉完今日無乜事了

試吓用倒吊機

今日開始做物理治療 希望好啲

還可以啦 開始落床行下 不過有個好concern既地方就係術前得右腳有症狀 開完刀之後右腳無曬症狀 但係變左左邊臀部有d痛 腳底有d痺

醫生應該話你啲神經線壓得太耐..要佢好返要一段時間

佢話我左邊神經好敏感 手術果陣撥開掂一掂隻腳都彈一彈咁但應該無乜事 但願過多排會好啦

做手術痛唔痛？

實會好嘅..我做完之後好多問題出咗嚟..慢慢都好返..要拉下筋

依個病真係靠自己
醫生都係開藥比我食 又未嚴重到開刀
最陰公最痛係夜晚訓果陣
晚晚訓唔好

唉 依家好擔心整衰左 又唔敢同屋企人講 希望會慢慢好返

唔記得醫生講咩了,只係知佢幫唔到我

可唔可以介紹邊位中醫？

幾錢左右?

唔該晒 Bossa-Nova 巴打

好多年冇幫襯唔知咩價
4、5年前醫師手法一次好似$400
拉腰機一個療程我當年要萬幾蚊做廿次左右
視乎你嚴重程度
呢個好建議你做
配合埋醫師手法治療好快見效

好唔該晒巴打

巴打們 如果游水應該游自由式定蛙式對椎間盤有幫助呢？

留名，
&我估 自由式 錯動作都無咁易扭傷腰
相比蛙式上水同蹬腿

上網睇多數話蛙式 但又有人話自由式先好
真係唔知邊個啱
不過我間問過物理治療師
佢話你識乜就用乜啦
我自己覺得蛙式應該好d
因為換氣嗰下同d舒緩運動拗腰有d似

利申 游開蛙式

你最近做物理治療如何？有無用？

老實講 無咩作用咁
唔知係個治療師hea定點
定我做得唔夠密 我1星期做1次
今個星期1做左第1次 流程
問你邊到唔舒服 》
之後係咁郁你屈你做唔同動作問你覺得有無痛麻痹 》叫我趴低 按壓我腰背好鬼痛》用機貼住腰背電左一陣》再敷發熱墊》再按壓左幾下》教我做左2個動作話放鬆下腰背既
就係咁 收費600蚊好彩醫療卡包左
本身仲以為會有沖擊波打下

咁似我嗰陣係公立醫院做
唔睇埋你話600蚊 以為係公立醫院
你試下自己買個暖水袋係屋企熱敷下
我覺得都會舒服少少嘅

所以我都唔知佢咁樣算唔算hea 做
呀治療師都有叫我搵暖水袋係屋企熱敷下

我痛左幾個月
Keep住一星期游2日水
最近去公園拉單槓。吊住個人，會feel到條腰拉鬆左
不妨一試
好返大半

你係坐骨神經痛？如果係咁你吊住嗰陣坐骨神經會唔會有感覺？ :

前面巴打都有咁教過

上星期排公立骨科
要等到2020年9月

求人不如求己 自救啦

巴打咩事唔舒服

會feel到扯開左

係，我睇完去試，有效

呢個只能舒緩
想根治都係要游水
同牽引動作單槓

唔知 覺得係坐骨神經 梨狀肌有問題
宜家日日拉下筋
希望會舒緩下

加陣痛到訓唔著

我都係琴晚無訓過咁滯
唉

啱啱睇完脊醫 佢叫我敷冰 話遲d幫我扭骨 叫我咩都唔好做連游水都唔洗 大家點睇

拉單槓留意腳尖要掂地，但不要出力
你先會感覺到條腰有拉開嘅感覺

另外坐喺電腦椅到，雙手撐在扶手
伸直用力撐起個人，腳掂地
依一個動作會更加感受到有拉開嘅感覺
比拉單槓更舒服同有效

如果過多兩個session佢都係做同樣嘅野，我建議你問佢之後會唔會同你做mulligan
如果佢話唔會嘅話，我諗我係到都無需多講

腰痛好少會打衝擊波 通常係d頑固既筋腱問題先會考慮
至於mulligan呢 一來唔係個個都學過 二來呢個方法對關節問題會比較合適 要睇下當時個物理治療師覺得你係咩問題

隔離post有巴打開左個tg group 大家可以入去交流下

有無巴打驗過血Ck有無強直性脊椎炎?
收費幾錢左右?

痛得滯入次急診留醫，醫生會幫你抽血驗